<?xml version="1.0"?>
<csv_data>
<row>
    <Revisão>Um livro muito bom que retrata a cruel realidade de os garotos de rua de a Bahia de a década de 30. Uma realidade que não deve ser muito diferente hoje em dia. Ainda assim não me apaixonei muito por o livro. Sou um fervoroso defensor de o sexo feminino e desprezo qualquer coisa que relacione violência contra a mulher e o livro mostra um pouco de isso. Não que eu quisesse que o autor criasse heróis romancistas em as figuras de os garotos mas em cenas como quando Pedro-Bala estrupa uma menina que passa em a praia A A noite ou quano de os meninos tentam estrupar Dora os protagonistas despencam em o meu conceito e eu não sinto mais pena ou afeição por eles em a história. Mas de um ponto de vista positivista e menos sentimental é um livro muito bom.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>autor</Autor>
    <Personagem>Protagonista;  Pedro Bala; Herois; Dora</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Quem tem pavor só de ouvir o nome Capitães de a Areia, por causa de a Fuvest, ficaria admirado com quão bom é esse livro. Jorge Amado escreve de forma envolvente, e em os faz sentir vontade de ajudar cada um de os personagens .
Li, reli, e vou ler mais uma vez, porque vale a pena!</Revisão>
    <Livro>Livro; Capitães de areia</Livro>
    <Autor>Jorge Amado; Escritor</Autor>
    <Personagem>Personagens</Personagem>
    <Escrita>Escreve</Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Não tenho palavras pra esse livro . Amei, de paixão, lê-lo. Amei a história, os personagens, toda a riqueza de detalhes, simplesmente tudo. Meu livro preferido!</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Personagens</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__>Riqueza de detalhes</Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>A história tem vários furos e , se você parar pra pensar, é só mais um romancezinho americano sem sal, com a menininha bonita, mas tímida, que faz de tudo pra ser invisível e o cara " perfeito " . Livro bem chatinho.</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História; Romancezinho</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Um ótimo livro, além de ser um ótimo alerta para uma potencial distopia, em contraponto a utopia tão sonhada por os homens de o medievo e início de a modernidade. O devaneio de uma sociedade perfeita e fraterna, deu lugar a a perspectiva de o extremo totalitarismo, em a qual até a liberdade de opinião, inclusive a não expressada, é perseguido como pensamento-crime. Sabe-se muito bem que este pessimismo vigente em a data de lançamento de o livro se deu devido a a duas guerras mundiais, em a qual uma a pouco findara, ditaduras de Franco e Salazar em a península ibérica, o
fascismo pregado por Hitler e Mussolini , a revolução social Chinesa, além de a malfadada traição  cometida por o amigerado Joseph Stalin. Prefiro restringir meu comentário sobre o livro A as breves linhas acima, em respeito a os futuros leitores, mas aconselho o livro tanto como uma leitura " lúdica" quando  como um questionamento sobre os limites de a insanidade humana em busca de o poder ." " O Poder por o Poder" "!</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor>Leitores</Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Orwell em Apogeu
A trama se passa em um futuro fictício – 1984 – em que o mundo é dominado por três grandes nações socialistas. Em elas, o livre pensamento é uma abominação, e a liberdade é um ideal pútrido. Em meio a esse cenário sombrio, o membro de o partido Winston encontra-se com as idéias liberais, e por aí se desenrola a história: Um romance intrigante e dinâmico, repleto de críticas a o modo de governo de a Rússia stalinista. Não obstante, Orwell vai além, repensando a própria natureza humana em pontos críticos: A dinâmica das classes, a procura essencial pela razão e por a liberdade e os conflitos que esses eventos geram.
</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor>Orwell</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>história; Romance; Trama; </História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário>Cenário</Cenário>
    <Crítica>Crítica</Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>O grande irmão. 
Um de os meus preferido, li duas vezes, em momentos bem diferentes, e e cada leitura permite novas interpretações, ainda mais em tempos de big brother. Pretendo reler ( este merece!)
</Revisão>
    <Livro>"Um dos meus preferidos"</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Só consegui pensar em uma única coisa durante toda a leitura de o livro: o quanto o Estado descrito em a obra se assemelha a a religião em os dias atuais.</Revisão>
    <Livro>Obra; Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Resumo de o livro Crepúsculo.
Crepúsculo poderia ser como qualquer outra história não fosse um elemento irresistível : o objeto de a paixão de a protagonista é um vampiro. Assim, soma-se a a paixão um perigo sobrenatural temperado com muito suspense, e o resultado é uma leitura de tirar o fôlego – um romance repleto de as angústias e incertezas de a juventude –o arrebatamento, a atração, a ansiedade que antecede cada palavra, cada gesto, e todos os medos. Isabella Swanchega a a nublada e chuvosa cidadezinha de Forks – último lugar onde gostaria de viver. Tenta se adaptar a a vida provinciana em a qual aparentemente todos se conhecem, lidar com sua constrangedora falta de coordenação motora e se habituar a morar com um pai com quem nunca conviveu. Em seu destino está Edward Cullen. Ele é lindo, perfeito, misterioso e, a a primeira vista, hostil a a presença de Bella? o que provoca em ela umainquietação desconcertante. Ela se apaixona . Ele, em o melhor estilo “amor proibido" : Sou um risco paravocê. Ela é uma garota incomum. Ele é um vampiro. Ela precisa aprender a controlar seu corpo quando ele atoca. Ele, a controlar sua sede por o sangue de ela . Em meio a descobertas e sobressaltos, Edward é, sim, perigoso : um perigo que qualquer mulher escolheria correr.
</Revisão>
    <Livro>Livro, Crepúsculo</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Isabella Swanchega; Edward Cullen; Protagonista</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Suspense; Romance</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo>Estilo</Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Li por acaso e gostei
Minha mãe tinha esse livro em a estante, em a verdade tinha esse e os dois próximos ( Lua Nova e Eclipse) e eles ficavam lá, juntando poeira, até que um dia resolvi ler. Em o início, achei meio bobo essa coisa de vampiros e tal, mas depois fui lendo o livro e me envolvendo em o romance de Bella, a humana desajeitada e Edward, o vampiro bonitão. Acho muito bom e um de os melhores livros de Stephenie Meyer.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Stephenie Meyer</Autor>
    <Personagem>Bella; Edward</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Romance</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio>Inicio</Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Crepúsculo - Stephenie Meyer

Isabella Swan chega a a nublada e chuvosa cidadezinha de Forks – último lugar onde gostaria de viver. Tenta se adaptar a a vida provinciana em a qual aparentemente todos se conhecem, lidar com sua constrangedora falta de coordenação motora e se habituar a morar com um pai com quem nunca conviveu. Em seu destino está Edward Cullen .Ele é lindo, perfeito, misterioso e, a a primeira vista, hostil a a presença de Bella – o que provoca em ela uma inquietação desconcertante. Ela se apaixona. Ele, em o melhor estilo "amor proibido", alerta : Sou um risco para você. Ela é uma garota incomum. Ele é um vampiro. Ela precisa aprender a controlar seu corpo quando ele a toca. Ele, a controlar sua sede por o sangue de ela. O que Bella não percebe é que quanto mais se aproxima de ele, maior é o perigo para si e para Os que a cercam. E pode ser tarde demais para voltar atrás...
</Revisão>
    <Livro>Crepúsculo</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Isabella Swan;  Bella; Edward Cullen</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo>Estilo</Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>É um lindo romance, uma grande ficção, uma grande aventura, uma grande "literatura juvenil", enfim...É pra todos os gostos !</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Romance; Ficção; Aventura; Literatura juvenil</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Fiquei assustado
Estou relendo e TRÊS pessoas hoje ao perguntar o que lia disseram que NUNCA ouviram falar de o livro ou de a história sobre "Big Brother" não sabiam de onde veio o termo 8-| por o visto , a SocInd e Novafala já estão em uso.
</Revisão>
    <Livro> livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História  </História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto>"história sobre o Big Brother"</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Excelente!

Ainda não acabei de ler. Estou em os primeiros capítulos. Mas cada página de o livro é um convite a a imaginação e a a reflexão. Incrivelmente atual o livro foi escrito em 1949 ( salvo engano) remetendo a o que a a época seria o futuro (1984) , mas um futuro sufocado e alienado em que cada passo de os indivíduos é vigiado, seus pensamentos rigorosamente monitorados por um " Estado" altamente burocrático e totalitarista. A forma como a personagem principal descreve em primeira pessoa o mundo em que vive e a sua percepção sobre ele é fantástica. Parece se basear em uma descrição caricaturizada de o "socialismo real”, embora não se tranga importantes reflexões sobre diversas questões enfrentadas em esta era atual em que o argumento de a segurança produz contantes incursões sobre o território resarvado a a liberdade e a a privacidade de os indivíduos. Enfim, qualquer análise seria reducionista, mas a leitura é altamente recomendável!
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Personagens</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto>"remetendo"</Assunto>
    <Capítulos>Cápitulos</Capítulos>
    <Passagem>página</Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Fala sério, amiga
Gente, esse livro é ótimooo vale a pena ler ! É muito gostoso ler ele que dá vontade de ler mais de mil vezes. Eu indico pra todo mundo e posso dizer que amei elee. Afinal, como não amar os livros de a thalita rebouças ? Ela é uma de as minhas escritoras favoritas e com todo esse jeito único de ela pra escrever, eu sempre amei os livros delaa.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Escritoria; Thalita Rebouças</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita>"jeito único de escrever"</Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>"ler"</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Devo confessar que já era louca por a Thalita Rebouças antes de ler qualquer livro de ela que fosse. Já a acompanhava por o blog e amo as coisas que ela posta. E quando eu li o livro me encantei! É de aqueles livros que a gente lê bem a os pouquinhos, pra saborear e prestar atenção em cada detalhe. Igual a a chocolate, que se come devagarzinho pra não acabar logo. O tipo de história divertida, narrativa empolgante, e aquele jeitinho brasileiro que a gente deveria valorizar mais. Me identifiquei várias vezes em os casos contados. Não vejo a hora de ler os outros livros de a Tatá!</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Thalita Rebouças; Tatá</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História;  Tipo de História; Narrativa; </História>
    <Detalhes__>Detalhes; </Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem>casos</Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Mais uma vez, em um enredo simples e muito divertido, Thalita Rebouças em os traz a alegria de a vida que toda garota conhece, mas que não consegue apreciar. E. como sempre, através de os olhos, de as palavras, e de as amigas de a Malu, conseguimos enxergar muito de nós mesmas e de as nossas próprias amigas, em os vendo em características, frases e situações, em um dia a dia que por ser tão único é também tão igual a o de todo mundo. Ri e me emocionei muito com o livro, e, como aconteceu quando li Fala Sério, Mãe, acabei o livro com aquela vontade apertada de reuniar todas as minhas amigas pra matar a saudade!</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Thalita Rebouças</Autor>
    <Personagem>Malu</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem>Situações</Passagem>
    <Enredo>Enredo</Enredo>
    <Texto>Frases</Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Um clássico de Sidney Sheldon
Fantástica história, a forma como os personagens se desenvolvem. Prende de o início a o fim.</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor>Sidney Sheldon</Autor>
    <Personagem>Personagens</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História  </História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio>Inicio</Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Fim</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>SSS – Sidney Sheldon Surpreendente
Análise/Resenha: Esqueça aquelas leituras de "morre alguém e vamos investigar”, ou de "algo grandioso foi descoberto e agora estamos sendo perseguidos", não, aqui não há esses elementos de os bestsellers de a atualidade (que inclusive o próprio Sidney Sheldon se utiliza A as vezes). Em " O outro lado de a meia-noite "o brilhante autor constrói uma história totalmente sólida de amor, ódio e vingança. Sidney mostra que amor e paixão depositado em excesso a outra pessoa pode ser totalmente prejudicial para a vida. Uma doença silenciosa de a qual não nos damos conta que está dentro de nós. E isso é o que ocorre com a protagonista Noelle Page e Catherine Alexander. Todos os personagens são diferentes e únicos. Sheldon constrói a trama de o início ao fim de forma consistente. O diferencial de esse livro é que nossos sentimentos por os personagens principais mudam a cada página lida. Uma hora estamos torcendo a seu favor, e em a outra queremos odiá –los. “O Outro lado de a meia-noite "não é apenas um livro que lemos de o início ao fim apenas para nos entreter. Ele é tão bem escrito que parece que estamos em um teatro assistindo a uma grande história. Leitura MUITO RECOMENDADA! Se você está querendo comprar algo para ler, pode comprar sem pensar duas vezes!  Abraço a todos! NÃO DEIXEM DE VISITAR MEU BLOG : WWW.DROPEAQUIM.BLOGSPOT.COM. 
</Revisão>
    <Livro>Livro; "Bestsellers"</Livro>
    <Autor>Sidney Sheldon; autor</Autor>
    <Personagem>Personagens; protagonista;  Noelle Page; Catherine Alexander</Personagem>
    <Escrita>Escrito</Escrita>
    <História>História; Trama</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio>Inicio</Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem>Página</Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Fim</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Gostei bastante, gente!
Foi o primeiro livro de o autor que eu li, achei surpreendente e muito bom (:
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Autor</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Surreal
Saramago explora a fantasia atrelada a cegueira de uma maneira muito doida. Ela alastra-se de maneira exponencial. Começa com um motorista em o sinal e termina com toda população de uma cidade. Exceto a esposa de um oftalmologista (ironia). A leitura terá um caráter muito pessoal. Cada leitor irá comparar essa cegueira com a visão de mundo que cada um tem. Essa edição que adqueri tem os diálogos separados apenas por vírgulas, o que dificulta o entendimento. Os personagens não tem nome, apenas apelidos (motorista, rapariga de óculos, mulher de o médico, etc.) . O romance é permeado por ditos populares e provérbios. A maneira como Saramago conduz a história tem sua marca: simplicidade. Mesmo assim, não chegou a me impressionar com obra de 5 estrelas.
</Revisão>
    <Livro>Livro; Obra</Livro>
    <Autor>Saramago</Autor>
    <Personagem>Personagens</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História; </História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor>Leitor</Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio>Começa</Inicio>
    <Assunto>"explora a fantasia atrelada a cegueira"</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Termina</Final>
    <Edição>Edição</Edição>
    <Diálogos> dialogos</Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>O enredo é envolvente, assim como todos de o SS, mas ao mesmo tempo é previsível. Embora seja previsível pra quem está acostumado com os livros de ele. Pra mim, o melhor sempre será A Ira de os Anjos, em que a protagonista não é simplesmente uma caricatura cega de amor ou ódio (sentimentos que segundo o autor são interligados e justificados em esse livro), é tão próxima de o real, que não há como ler sem se emocionar. E a continuidade de esse livro instiga mais a leitura, mas é desprovida de sentido, como a vingança de Demiris contra Catherine .</Revisão>
    <Livro>Livro; </Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Romance</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto>"caricatura cega do amor ou ódio"</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo>Enredo</Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Incrivel
Um de os melhores livros que já li sem duvida. Quando comecei a ler não consegui parar mais. Perfeito para quem gosta de mentes sombrias com um toque de romance, aventura e guerra. Bom não tem como descrever tudo o que o livro aborda, mas com certeza qualquer um que leu ou vai ler ficará triste quando chegar a o fim. Por falar em fim é um de aqueles que só Sidney sabe fazer de deixar de boca aberta.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Sidney</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Romance; Aventura; Guerra</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto>"pra quem gosta de mentes sombrias"</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Fim</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Maturidade
Talvés eu era nova demais quando li esse livro, tive uma visão de espanto, por a personagen Noele Page, depois de alguns anos voltei a ler e olhei-a de outra maneira, mas não perdendo o encanto por o autor que está em o link de uns de os melhores escritores, simplesmente amo Sidney Sheldon.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Autor; Escritor; Sidney Sheldon</Autor>
    <Personagem>Personagens</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Adorei.
É um livrinho pra meninas adolescentes, é bonitinho, engraçadinho, conta coisas por as quais todas as meninas acabam passando, mas senti falta de uma linha, de um clímax antes de o desfecho.
</Revisão>
    <Livro>Livrinho</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto>"conta coisas pelas quais..."</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Desfecho</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Fala sério, amiga!
O livro, de Thalita Rebouças narra a história desde criança, de uma garota, chamada Malu, que conta sobre todas as amizades que já teve em a sua vida, de todas as confusões e as situaçoes ilarias com suas amigas.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Thalita Rebouças</Autor>
    <Personagem>Malu</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem>Situações</Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Fala serio amiga
Esse livro conta a historia de Malu e suas inseparaveis amigas. Conta a historia de cada uma de seus momentos marcantes de tim tim por tim fala de os conflitos de uma amizade, de a tristeza quando acontece algo com alguma amiga ... Esse livro e muito legal fala de todo que uma amiga e ou pode ser...
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Malu</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Favorito de olhos fechados
Com certeza, um de os melhores livros que li. Comparado ao Chico Buarque (quem eu também gostei), o Saramago é muuuuuito melhor. O estilo de escrita é fantástico, como a história. Só achei que o final podia ser mais ... Esse livro só me deu 1 problema : conseguir os outros livros de o Saramago para ler.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Saramago</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita>Estilo de Escrita</Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Final</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Ensaio Sobre a Cegueira – José Saramago Havia assistido ao filme de Fernando Meirelles ano passado, mas só tive a oportunidade de ler o livro agora e simplesmente o livro é ainda mais estonteante. Com alguns pontos diferentes, principalmente em o final, com passagens que não são adaptadas por o filme. Há uma forma peculiar em a maneira em que esse livro foi escrito, mas é fácil de se acostumar. Não foi dado nome a nenhum de os personagens eles foram denominados através de características que surgiram ao longo de a história, mas Saramago consegue deixá-los muitos próximos ao leitor, Saramago também levanta questões e verdades profundas sobre a humanidade, que torna impossível não surgir nenhuma reflexão. Há um pensamento muito interessante também que mostra como o ser humano é e como não tem medo de julgamentos quando não podem ser vistos. Enfim, recomendado a todo amante de uma boa leitura ;]</Revisão>
    <Livro>Livro; Ensaio Sobre a Cegueira</Livro>
    <Autor>Saramago</Autor>
    <Personagem>Personagens</Personagem>
    <Escrita>Escrito</Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor>Leitor</Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica>Pensamento; "questões"; "reflexão"</Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem>Passagens; "Pontos"</Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Final</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Ler uma obra em o idioma original, sem adaptações e de um autor importante e de a categoria de Saramago é uma oportunidade restrita aos países que falam a língua portuguesa. Este é o caso de Ensaio sobre a cegueira onde nós em o Brasil podemos ler a obra de o jeito que ela foi escrita, sem adaptações ou traduções.</Revisão>
    <Livro>Obra ; Ensaio sobre a cegueira</Livro>
    <Autor>Saramago; autor</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita>Escrita</Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação>Adaptações</Adaptação>
    <Tradução>Idioma; Tradução; </Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Dolorido, pavoroso, nojento, repugnante e nauseante. Por todos esses adjetivos que o livro nos causa, ele consegue ser bom. Apesar de ser uma leitura difícil, o autor consegue criar um livro "denso", que contem um bom enredo, e que retrata certas qualidades e defeitos de o ser humano em uma época de caos.</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>autor</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica>"retrata"</Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo>Enredo</Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Thalita é praticamente uma adolescente! Escreve o livro com palavras expressões que só adolescentes usam. Falando sobre mais uma aventura de Malu. Ela e suas amigas aprontam E se divertem muito. Malu, como todo mundo, tem a amiga mais chegada, mais fofa e mais querida. Essa é a Alice, sua amiga desde pequena. Ficaram juntar até o último capítulo de o livro. E tenho certeza, que duraria mais. As duas brigam e se divertem a o longo de o livro. Além de elas, há a Duca, a Nanda, a Helo... Malu era rodeada de amigas. Sempre amou todas. Esse livro é um livro divertido, que a o mesmo tempo que nos faz rir, nos faz refletir sobre todas as nossas amizades. Que é a coisa mais preciosa de a vida... Super recomendado ;D</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Malu; Alice</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Aventura</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica>"refletir"</Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos>Capítulo</Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto>palavras; expressões</Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Um de os melhores livros já publicados
Alguns livros são apenas lidos e são brevemente esquecidos, outros, são lidos e A as vezes lembrados por oferecerem diferentes pontos de vista e novas perspectivas para nossas vidas, e , existem livros que MUDAM A SUA VIDA. 1984 claramente se inclui em o terceiro caso, um mundo que em os alerta a os possíveis desfechos de a nossa sociedade atual, e, como é característico de algumas obras de Orwell (ver :  "A Revolução de os Bichos"), critica com conteúdo e argumentos extremamente válidos o socialismo. Recomendo a leitura para todos que desejam ter uma experiência de reflexão profunda. Este livro deveria ser leitura obrigatória para todos. Guerra é paz Liberdade é escravidão Ignorãncia é força
</Revisão>
    <Livro>Livro; OBRA</Livro>
    <Autor>Orwell</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica>Crítica; reflexão</Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Desfecho</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Perfeito!
Quando me indicaram esse livro, eu não imaginei que estava prestes a ler um de os livros que mudasse a minha vida. O modo como é escrito, a história em si, é tudo perfeitamente feito, e claro, surpreendendo em o final (eu por o menos fiquei muito surpresa com o desfecho). Só por ser livro de o George Orwell já se torna de renome. O cara é um gênio, principalmente para pessoas de esquerda e quem tem um conhecimento mais vasto sobre o período de a Guerra Fria.  Apesar de ser um livro fictício, ensina muito também. Ensina a pensar, a raciocinar.  O mundo literalmente muda de forma depois de você ler a sociedade de o Big Brother. Super recomendo!
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>George Orwell; O cara</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita>Escrito</Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto>"sociedade do big brother"</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Final ; Desfecho</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Realidade crua e lírica
Em os últimos dias de 2011, os meninos de Jorge Amado, um por um, tirou-me de a zona de conforto e, por a mão, me conduziu por as ruelas de a Salvador de os anos 1930; conduziu-me a uma realidade nua, crua e atual, mas a o mesmo tempo bela e lírica. "Capitães de areia" foi uma de as leituras recentes que mais me arrebatou. Vale a pena também assistir o filme "Capitães de a Areia", dirigido por Cecília Amado, neta de o escritor baiano.
</Revisão>
    <Livro>Capitães de areia</Livro>
    <Autor>Jorge Amado; Escritor</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leituras</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Eu de verdade não sabia o que esperar de o livro. Digo, não sabia nem a sinopse antes de começar a ler. E foi tão bom quanto surpreendente descobrir a história tão bonita que estava guardada em essas páginas. Engraçado que foi em poucos momentos que eu me situava em a década de trinta, porque é evidente que o livro não se tornou menos realista com o passar de os anos. Não dá pra não olhar ao redor e pensar diferente, nem que seja um pouquinho. Pedro Bala, Sem-Pernas, o Gato, Dora, Professor ganharam meu coração com seu jeito de gente real. De história de verdade. Mesmo que as vezes seja difícil acreditar que o livro fala de crianças, de adolescentes mais novos que eu. O que só reforça a mensagem de o livro. Que a pobreza, o desprezo e a desigualdade tiram tudo de os capitães, inclusive a infância (menos a liberdade, que " a liberdade é o bem maior de o mundo"). Achei tão poético e bonito, que mesmo a realidade que é mostrada ser bem crua e explicita, não tira o lírico e a alma tão verdadeira que tem em esse livro. Cinco estrelas bem dadas ;)</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Pedro Bala; Sem-Pernas; o Gato; Dora; Professor.</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica>Mensagem</Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto>"é mostrado"</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem>Páginas</Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse>Sinopse</Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Uma estória triste. O livro trata de um assunto que é mais comum de o que imaginamos. Ao longo de o livro é contada a história de duas mulheres que em o início não tinham nada em comum, mas que em o final ambos os destinos se cruzaram. O que tinha em comum entre elas: Amavam o mesmo homem. Não gosto muito de estórias que tratam de paixões, principalmente se for um triângulo amoroso, mas Sidney Sheldon sabe muito bem como nos prender a a estória e acabei que gostei de o livro.</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Sidney Sheldon</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Estória; História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio>Inicio</Inicio>
    <Assunto>Assunto</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Final</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Trama excelente
A trama de este livro é simplesmente excelente, não é um livro previsível e o final é surpeendente. Ameeeei a personagem Catharine. Mas em a verdade todos os personagens foram muito bem montados. Li em dois dias e só descansei qdo descobri tudo. Vale muito a pena.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Personagens; Catharine</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Trama</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Final</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Um livro brasileiro que tem crônicas excelentes pra se ler em alguns minutos e logo não querer parar de se ler. A escritora, Thalita Rebouças, sabe escrever sobre a adolescência de uma forma carismática e abordar vários assuntos com classe. Ela é a voz de os adolescente e sabe agradar os grandinhos como eu que gostei e virei fã de ela logo de cara, pois é uma leitura rápida, gostosa e estimulante. Falando de esse livro... Em ele Malu uma garotinha que lembra que passou com suas amigas, onde prova as amizades que ela faz, constrói, permance e que ficará em a lembrança de ela e de o leitor. Tem muitas crônicas agradáveis, muita coisa bacana sobre a amizade, a mãe que faz queimar a nossa cara, amigos com problemas e qualidades. Enfim um livro muito bom que encontrei e desejo fazer a coleção de a série que divulgarei pra todos pra se divertirem e rir muito.</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Escritora; Thalita Rebouças,</Autor>
    <Personagem>Malu</Personagem>
    <Escrita>"sabe escrever"</Escrita>
    <História>Crônicas</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto>Assuntos</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Ensaio Sobre a Cegueira
De 1995, Ensaio Sobre a Cegueira é mais um livro fantástico de o português José Saramago. Com um estilo único, Saramago trata de temas fictícios, mas que não fogem completamente de o mundo real em a medida em que retrata o que é natural de a humanidade, o homem e sua imaginação sobre o mundo que o cerca, considerando problemas e pensamentos atuais, a partir de os quais facilmente nos identificamos com os personagens. Em o livro, o autor traz a história de uma epidemia de cegueira branca, o que leva as autoridades a tomarem providências para que o mal não se alastre por o país, internando os contaminados e os infectados em quarentena, mais ou menos de a mesma forma que eram presas as pessoas com lepra de antigamente, até que descubram a causa e a cura de a doença. Essas pessoas ficavam presas em um lugar sem nenhum contato com o mundo exterior, sem água, com comida limitada e com as condições mais precárias possíveis. Em esse lugar, essas pessoas entram em contato com o que há de mais profundo em a natureza humana: o instinto de obrevivência e, com isso, a própria natureza surge a a tona quando mostra as atrocidades as quais as pessoas são capazes de cometer em uma situação como essas. A leitura é pesada e, a o mesmo tempo, instingante. Não deixa o leitor longe de o livro por muito tempo. O próprio autor considerou o livro brutal e violento, sofrível de ler, mas com a intenção de fazer as pessoas perceberem que não são tão boas quanto parecem e que precisam reconhecer isso. Acredito que ele passou essa mensagem muito bem.
</Revisão>
    <Livro>Livro; Ensaio Sobre a Cegueira</Livro>
    <Autor>autor; José Saramago; Saramago</Autor>
    <Personagem>Personagens</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto>Temas</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Esse livro surpreende em o começo, ele é narrador de uma forma muito diferente e possui uma história simples e sem rumo. É um livro singular, de leitura rápida. Gostei porque a história é envolvente e realmente dá vontade de ler. Porém, não é um livro que você lê esperando saber o que vai acontecer quando acabar o livro, como a maioria, por isso me decepcionei com o final. Li apenas por curiosidade, recomendo, mas não criem expectativas que a história em si não é nada de mais!</Revisão>
    <Livro> Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio>Começo</Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Final</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador>Narrador</Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Excelente
Ótimo livro, bem diferente de o que eu imaginava. Apesar de antigão, é uma leitura gostosa, com a linguagem bem moderna. Um livro adolescentes, de aqueles momento "foda-se".
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto>Linguagem</Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Muito hype por nada
...
Todo mundo fala que esse livro é foda, mas na verdade ele é um lixo. Realmente a única passagem mais ou menos bonita de o livro é o sonho de o moleque pegando uma bola de baseball em o campo de centeio que dá pra um abismo. O resto, é sofrível enquanto literatura. Não sei como uma porcaria de essa conseguiu ser consagrada. Se bem que ...Tem tanta porcaria consagrada por aí de qualquer jeito..
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Literatura</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem>Passagem</Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>
Acho que esse eh o livro mais chato que já li em a vida. A minha leitura foi mais um desafio para chegar ate o final. Quanto mais eu lia, mais desejava acontecesse uma desgraca a o personagem e acabasse logo com a historia. Um personagem completamente desagradavel, em a minha humilde opiniao.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Personagens</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Final</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Muito por nada
Tenho um primo q é louco por esse livro. Seu nick name em a internet é holden, então, fiquei curiosa pra ler esse livro e ver o porquê de ele ser tão famoso (além de estar em a cena de o assassinato de o Lennon). Pois bem, que decepção. Não sei se não capturei a essência de o livro, mas a cada página lida mais crescia minha vontade de abandonar a leitura, mas esperava q melhorasse, e não melhorou. Livro bobo, cujo personagem principal é um idiota. Muito barulho por nada!
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Personagem</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto>"Essência"</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem>Página</Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Marcou minha adolescência
Eu li O outro lado de a meia-noite quando tinha 13/14 anos, Amei a estória muito bem escrita, é, junto com o Reverso de a Medalha, um de os meus preferidos de Sheldon. Adoro.
</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor>Sheldon</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita>Escrita</Escrita>
    <História>Estória</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Acho esse livro impressionante.
Sydney Sheldon tem a marca registrada de envolver o leitor em as histórias de vida de seus personagens como se você fizesse parte da aquilo. Mas em “O Outro Lado de a Meia-Noite" a interação é enorme ! Acho impossível não manter uma relação de amor e ódio com Noelle por exemplo, que em a minha opinião é uma de as personagens mais fortes que Sheldon já criou .
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Sydney Sheldon; Sheldon</Autor>
    <Personagem>Personagens; "Noelle</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor>Leitor</Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>È um bom livro, prende sua atenção, vc começa e não quer parar mais. Mas achei o final mto triste, não gostei não. Continuo preferindo Se houver amanhã.</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Final</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Sidney me surpreende a cada livro.
Em este livro emocionante, Sidney consegue mostrar duas mulheres totalmente distintas, mas com uma coisa em comum: elas amam o mesmo homem. É um livro que mostra sentimentos intensos como o amor, ódio, compaixão etc. O final é incrivelmente bem feito, apesar de ser um pouco previsível. Assim como em "Conte-me Seus Sonhos" Sidney sabe como escrever um bom julgamento. Recomendo ; DD
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Sidney</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita>"sabe como escrever"</Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Final</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Faz um tempão... Acho que foi o terceiro livro de Sidney Sheldo que li. Lembro que gostei bastante e que Noelle era uma verdadeira P... Ela sabia usar o poder de a sedução com os homens que caiam como patinhos. Já Catherine é mais bobinha. O que as duas tem em comum? O amor por o mesmo homem, Larry, que não vale o que o gato enterra. Noelle quer se vingar, já Catherine nem lembro direito. É interessante a trama de cada personagem. Cada capítulo conta o trecho de a vida de uma de elas. Toda vez que eu terminava um queria pular o próximo capítulo para continuar a que estava lendo. Sidney Sheldon sabia prender a atenção de o leitor. Mesmo cortando as tramas, a gente se envolvia rapidamente em a outra e assim o livro seguia. Muuuuuuuuuuito bom!</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Sydney Sheldon</Autor>
    <Personagem>Personagens; Noelle; Larry; Catherine</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Trama</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos>Capítulo</Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Twilight-Stephenie Meyer
O livro é tudo de bom.
Este livro encantou muita gente por qual motivo não iria me encantar? Ele realmente me cativou. Mas o mais interessante foi que basicamente tudo que estava em ele era diferente de o filme, e sinceramente eu prefiro o livro. Ele não é exatamente MELHOR de o que o filme, mas a história é contada de uma maneira diferente então, é interpretada de uma maneira diferente. Eu gostei muito, mais uma vez a Stephenie Meyer é maravilhosa. Adoreei o livro e recomendo.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Stephenie Meyer</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>crepúsentimentos
o que eu achei de o livro e maravilhoso e totalmemte sentimental cada palavra e situaçoês quere lemos em o livro e um história que eu ler e pude sentir tudo que estava lendo o que eu aprende com ele e que não inporta o que você er o fais se você amar tem que luta por esse amor masmo que não valer apena em o final e algum que eu achei lindo em essa historia foi entao pouco tempo a familia cullan já contruior aquele amor cuidadoso e amoroso coma a mocinha de a historia essa historia mim chamo atençao por ser tao parecida com a minha vida [jessyka lwyza]
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>"Mocinha"</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>HIstória</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem>Situações</Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto>palavra</Texto>
    <Final>Final</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Maravilhoso.
Fala sério amiga é um livro muito bom. Fala de uma garota chamada Malu, ela conta como é a sua vida desde os três anos de idade até a sua idade atual 21 anos. Ela e suas amigas vivem muitas aventuras, conhecem várias outras garotas, arrumam namorados e principalmente encrenca...
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Malu</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Aventuras</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto>"Fala de"</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>
É um livro muito interessante, ela fala de sua vida desde o três anos até seus vinte e um anos. Em o começo é meio chato mas depois de os dez anos isso fica mais interessante de ler. Ela chama muita atenção para os adolescentes, ela conta de as várias fases de sua vida .
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio>Começo</Inicio>
    <Assunto>"Fala de"</Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>The Catcher in the Rye 
Faz um bom tempo que quero ler este livro. Aliás, muitas pessoas são trazidas a leitura de este livro, devido a sua fama e toda a história com Mark David Chapman (assassino de John Lennon). Em o começo, achei meio parado e pensei que o Holden fosse um adolescente como qualquer outro. Mas no desenrolar de o livro, eu pude entender Holden. Eu me identifiquei com Holden. Sem falar que durante e após a leitura eu peguei uma mania de xingar os outros de "cretino" ou chamar tudo de "cretinice". E em o final, eu comecei a quetionar:  "E se o Holden não for o apanhador, e sim a criança ? "Bom, aquilo deu o toque final que precisava!” Nunca conte nada a ninguém. Se você o fizer, começará a sentir falta de todos "Maldito Holden! Estava certo.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Holden</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio>Começo</Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Final</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>If a body catch a body...
O livro não é dotado de nenhum acontecimento explosivo ou abruptamente epifanista. Mas o caminho de o jovem Holden de a primeira a última palavra, refletem muito a minha pessoa. Caulfield sem dúvida sempe foi um pedaço meu, mesmo antes de eu conhecer sua história, muito parecida com a minha. Eu também um dia quero ser um apanhador que pega criancinhas de abismos sem fundo. Apesar de ser breve e linear, tem uma profundidade para qualquer um que se enxergue em essa história.  Um livro sensível, intenso e profundo. Mais de o que um clássico, é uma leitura obrigatória para qualquer um que consiga enxergar mais de o que os olhos veem. 
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem>Holden; Caulfield</Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura>Leitura</Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem>Acontecimento</Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto>palavra</Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>“Para ter sucesso, precisa-se de amigos. Para se ter muito sucesso precisa-se de inimigos. “

Constatin Demiris P.198 Um livro eletrizante...duas mulheres que sofrem por causa de um mesmo homem...isso não poderia acabar bem não é ? O mais interessante é que o final foi imprevisível e surpeendente. Muito bom!
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final>Final</Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Saramago é..... 
Este livro veio de a estante de o meu pai e foi sequestrado porque Saramago é ...Saramago. E Saramago é para veteranos, para quem já tem desenvolvido o hábito de a leitura. Saramago tem um ritmo próprio, um estilo prório (e único), e assim que você se familiariza com ele, a narrativa escorre por os seus olhos. A crítica social está tão bem dissimulada que você pressente que ela está presente em todo o texto, em cada situação que se cria. A o mesmo tempo, ele faz um retrato muito cru de a natureza humana. Em alguns momentos eu pensava o que faria se estivesse naquela situação. Tem muita nojeira – não leia comendo! - , alguma violência, uma pitada de sexo, mas ainda assim não é um livro pesado. Apesar de isso, não arrisquei ver o filme.
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Saramago</Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>Narrativa</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica>Crítica</Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem>Situação</Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto>palavra</Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Jorge Amado não possui de as técnicas de escrita mais eruditas, mas o que se propôs a fazer em esse livro o fez com bastante precisão. A crítica social evidente a cerca de a "cidade de a Bahia " e seus meninos de rua soa bastante atual, além de mostrar o lado de aqueles que são considerados apenas "moleques". A história de sem-pernas e sua lealdade a o grupo é bastante comovente, além é claro de o amadurecimento precoce de todos, devido ao desamparo sofrido.</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor>Jorge Amado</Autor>
    <Personagem>Sem-pernas</Personagem>
    <Escrita>Técnicas de escrita</Escrita>
    <História>História</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica>Crítica social</Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>O que achei de o livro Crepúsculo.

#Corpo_16
Embora eu não goste de histórias de Romances, esta coleção eu li toda, praticamente a devorei.. a história é intensa e envolvente... Gostei mais que a os filmes....
</Revisão>
    <Livro>Livro</Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História>História; Romance</História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Total:</Revisão>
    <Livro>56</Livro>
    <Autor>31</Autor>
    <Personagem>29</Personagem>
    <Escrita>11</Escrita>
    <História>35</História>
    <Detalhes__>2</Detalhes__>
    <Leitura>19</Leitura>
    <Leitor>4</Leitor>
    <Cenário>1</Cenário>
    <Crítica>8</Crítica>
    <Estilo>2</Estilo>
    <Inicio>8</Inicio>
    <Assunto>14</Assunto>
    <Capítulos>3</Capítulos>
    <Passagem>12</Passagem>
    <Enredo>3</Enredo>
    <Texto>6</Texto>
    <Final>18</Final>
    <Edição>1</Edição>
    <Diálogos>1</Diálogos>
    <Adaptação>1</Adaptação>
    <Tradução>1</Tradução>
    <Sinopse>1</Sinopse>
    <Narrador>1</Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Análise por revisão</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Média de aspectos por revisão</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Média de aspectos explícitos por revisão</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Média de aspectos implícitos por revisão</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Máximo de aspectos por revisão</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Máximo de aspectos explícitos por revisão</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Máximo de aspectos implícitos por revisão</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Análise por grupo</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Média de aspectos por grupo</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Média de explícitos por grupo</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Média de implícitos por grupo</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Máximo de aspectos por grupo</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Máximo de aspectos explícitos por grupo</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Máximo de aspectos implícitos por grupo</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão></Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Conteúdo objetivo x Conteúdo subjetivo</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Aspectos sem opinião</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
<row>
    <Revisão>Aspectos com opinião</Revisão>
    <Livro></Livro>
    <Autor></Autor>
    <Personagem></Personagem>
    <Escrita></Escrita>
    <História></História>
    <Detalhes__></Detalhes__>
    <Leitura></Leitura>
    <Leitor></Leitor>
    <Cenário></Cenário>
    <Crítica></Crítica>
    <Estilo></Estilo>
    <Inicio></Inicio>
    <Assunto></Assunto>
    <Capítulos></Capítulos>
    <Passagem></Passagem>
    <Enredo></Enredo>
    <Texto></Texto>
    <Final></Final>
    <Edição></Edição>
    <Diálogos></Diálogos>
    <Adaptação></Adaptação>
    <Tradução></Tradução>
    <Sinopse></Sinopse>
    <Narrador></Narrador>
</row>
</csv_data>
